{"title": "Hỏi đáp: Lịch tiêm vacxin và thông báo tiêm vacxin của bệnh viện từ dũ", "question": "Chào bác sĩ. Em muốn hỏi là lịch tiêm cho trẻ từ 1 tháng đến 6 tháng tuổi thì tiêm những loại vacxin gì ạ? Và đến đợt tiêm vacxin thì em có thể tìm kiếm lịch tiêm vacxin của bệnh viện Từ Dũ ở kênh thông tin nào ạ? Có 1 website nào tổng hợp lịch tiêm vacxin của tất cả bệnh viện ở Tp.HCM không ạ? Trân trọng cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn gọi Tổng đài 19007234 để được tư vấn về lịch tiêm chủng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lich-tiem-vacxin-va-thong-bao-tiem-vacxin-cua-benh-vien-tu-du/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi gấp về việc tiêm vacxin?", "question": "Chào bác sĩ. Bé em sinh non 35 tuần, cân nặng 2.3kg tại bệnh viện Từ Dũ. Lúc 1 tháng tuổi có chích ngừa lao, chưa tiêm viêm gan B. Ngày 13/09/2016 bé có uống vacxin Rotavirus ngừa tiêu chảy. Em định đăng ký cho bé chích ngừa mũi đầu tiên 5 in 1 ngày 16/09/2015 thì có được không hay phải cách thời gian bao lâu? Và khi chích 5 in 1 dịch vụ em phải chích viêm gan B riêng đúng không ạ? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đăng ký tiêm ngừa Pentaxim vào ngày 16/9/2015. Pentaxim không có thành phần vắc-xin viêm gan siêu vi B nên bạn phải tiêm thêm vắc-xin này.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-gap-ve-viec-tiem-vacxin/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé một tháng rưỡi hay quấy khóc", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được một tháng rưỡi. sinh được 2kg6, bú hoàn toàn bằng sữa mẹ. Tháng đầu trộm vía bé bú ngủ giỏi và tăng được 1kg2. Mấy ngày gần đây bé hay thức đêm và quấy khóc, cho bú xong cũng khóc và khó dỗ. Nhò bác sĩ cho em lời khuyên với ạ. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn vào trang web của bệnh viện Từ Dũ và xem bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” để tham khảo cách dỗ con ngủ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-mot-thang-ruoi-hay-quay-khoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chủng ngừa", "question": "Bé 4 tháng tuổi bị ho và sổ mũi, chẩn đoán viêm tiểu phế quản cấp. Xin hỏi là đang uống thuốc điều trị thì có tiêm phế cầu và uống rota được không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé đang bị bệnh thì không nên chích ngừa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chung-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa", "question": "Kính gửi BS. Con gái tôi sinh 20/7/2016 tại BV Từ Dũ. do điều trị viêm họng và viêm tai giữa nên đến 14/9 tôi mới cho cháu chích ngừa Lao. Vì mẹ cháu viêm gan B (HBS dương tính, HBE âm tính) nên cháu đã được chích ngừa viêm gan B sau sinh. Sáng nay bác sĩ khám cho cháu sau khi xem toa thuốc điều trị viêm họng và viêm tai giữa thì hẹn 14/10 mới chích 5in1 và vì bé chích Lao trễ quá nên không cho uống ngừa tiêu chảy. Vậy bác sĩ cho tôi hỏi mũi 2, 3 của viêm gan B bé cần chích vào ngày nào, uống ngừa tiêu chảy lúc nào? mũi viêm gan B tôi đăng ký chích dịch vụ được không hay phải chích theo chương trình quốc gia? Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé sẽ tiêm ngừa viêm gan siêu vi B và uống ngừa rotavirus cùng lúc với chích ngừa Pentaxim. Nếu bạn cho bé chích ngừa Pentaxim thì phải chích thêm vắc-xin viêm gan siêu vi B dịch vụ. Nếu chích Quinvaxem thì không cần.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-27765/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hai tháng tuổi bú mẹ mười ngày không đi cầu, xì hơi nhiều và thối", "question": "Em chào bác sĩ! Bé của em nay được 1 tháng 28 ngày, nặng 7kg1. Bé dùng sữa mẹ hoàn toàn theo kiểu vắt sữa ra bình cho bé chứ bé không chịu ti mẹ dù gia đình đã dùng đủ mọi cách. Trong tháng bé đi cầu bình thường, nhưng ra tháng bé đi chậm lại 1 ngày đi 3.4 lần. Sau đó ngày đi 1 lần, rồi 2 ngày đi 1 lần… đến hôm nay là 10 ngày rồi mà bé chưa đi. Nhưng bé xì hơi rất nhiều, trung bình 15 phút xì 1 lần và rất thối. Mẹ chồng em nói do em uống kháng sinh trong quá trình trị bệnh đau dạ dày, viêm tai và nứt hậu môn nên làm bé bị bón và mặt nổi mụn. Mẹ em mua thuốc probiotic cho bé uống để tạo lợi khuẩn đường ruột cho bé dễ đi cầu có đúng hông ạ? Hôm trước em đi khám bác sĩ tư có cho con em uống colicare nhưng vẫn chưa thấy đi cầu. Em hoang mang lắm. Với tình trạng như vậy em nên đi bé đi khám nơi nào ạ? Và uống probiotic như vậy có ảnh hưởng gì không ạ? Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám phòng khám chuyên khoa nhi. Uống probiotic không có hại. Uống đúng loại probiotic và đúng liều lượng có thể giúp bé giảm triệu chứng chậm đi cầu. Bạn nên massage bụng bé nhiều lần trong ngày, trước khi bú.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hai-thang-tuoi-bu-me-muoi-ngay-khong-di-cau-xi-hoi-nhieu-va-thoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị táo bón", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em nay được gần 3 tháng, nặng 6kg. Bình thường cháu đi đại tiện 2,3 lần/ngày. Dạo gần đây cháu bị tướt nhưng 3 ngày rồi cháu không đi, xì hơi có mùi thối. Cháu bú mẹ hoàn toàn. Cho em hỏi cháu có bị táo bón không và cách trị cho bé ra sao? Có cần phải bom đít như ông bà nói không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé bị chậm đi cầu. Bạn nên massage bụng bé nhiều lần trong ngày, trước khi bú. Mẹ nên ăn nhiều rau, uống nước trái cây. Nếu 5 ngày không đi thì có thể dùng que gòn tẩm mật ong khều nhẹ vùng da cạnh lỗ hậu môn để kích thích bé đi cầu.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-tao-bon-27745/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho bé 2 tháng tuổi", "question": "Dear anh/chị. Bé nhà tôi được 2 tháng tuổi và nếu muốn tiêm ngừa dịch vụ Pentaxim thì tôi phải đăng ký như thế nào? Đăng ký trực tiếp tại bênh viện Từ Dũ hay phải đăng ký qua tổng đài 1080? Và cách thức đăng ký như thế nào? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Tổng đài 1080 và tổng đài 19007234 đều có dịch vụ đăng ký tiêm Pentaxim. Bạn gọi đến 1 trong 2 số này sẽ được hướng dẫn thêm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-be-2-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ ho có đờm", "question": "Bác sĩ ơi con cháu được 1 tháng 5 ngày tuổi. Bé ho có đờm, không sốt vẫn bú bình thường. Bé đi khám và nghe phổi thì được bác sĩ kê uống prospan nhưng 5 ngày rồi bé không khỏi. Liệu để lâu có phải uống kháng sinh không ạ? Cháu cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi tái khám.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-ho-co-dom/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng tuổi thích ăn hơn bú", "question": "Bé nhà em sinh ra 3kg, nay gần 5 tháng được 8kg2. Trước bé bú 170-180ml/lần, ngày bú 5 bình, bé bú ngoài từ gần 3 tháng tuổi. Nửa tháng trở lại đây bé đòi ăn, mà em thấy sớm quá nên chưa cho ăn, mấy ngày gần đây bé không chịu bú, đưa bình bú vào miệng thì cứ nhai rồi nhè ra nên em mua bột về cho bé ăn, bé chịu ăn bột nhưng lại không chịu bú, ngày chỉ bú khoảng 300-400ml/ngày. Em biết thời điểm giờ thì cho bé bú là chính nhưng bé cứ đòi ăn như vậy thì sao ạ? Mà bé dở chứng như vậy là từ khi chích mũi 3 của vaccin 5 in 1, bé sốt 2 ngày rồi bú ít dần như vậy. Có phải do vaccin không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé không chịu bú thì bạn dùng muỗng để đút sữa cho bé. Bạn có thể cho bé ăn dặm nhưng chỉ cần cho ăn rau củ hoặc trái cây với bột ngũ cốc và không cần ăn nhiều, sau ăn vẫn cho uống sữa thêm. Sau chích ngừa bé có thể chán ăn vài ngày, nhưng nếu kéo dài thì không phải do vắc-xin. Bạn có thể cho bé uống thêm sirô multivitamin.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-thang-tuoi-thich-an-hon-bu/"}
